哈里王子大婚 保安費達3.2億港元

哈里王子與梅根馬克爾英國時間今日中午12時，在溫莎堡聖喬治教堂（St George’s Chapel）行禮，會吸引大批國民及遊客達10萬人前往。溫莎堡聖喬治教堂連日來已有警方加緊巡查，以保障場地安全，婚禮最大開支為保安措施，高達3,000萬英鎊（3.2億港元）。

英國警方宣稱今日會採取「史上最大型」的保安措施，確保婚禮安全進行。婚禮最大開支為保安措施，高達3,000萬英鎊（3.2億港元），包括聘請狙擊手、臥底警察、軍事技術及使用安全無人駕駛飛機等。外媒報道指，王室會支付教堂服務、鮮花、裝飾及招待費用，納稅人則支付保安費用。
泰晤士河谷警察局（Thames Valley Police）在聲明中公佈了一系列有關保安措施，包括啟用自動車牌識別系統和設置監視器。警方又會放置重型防撞欄，避免有人駕駛車輛衝入人群。當局近日已開始加強市內保安，警察和武裝警衛會在街上巡邏。今日亦會在火車站增設安檢，檢查乘客的隨身物品。

哈里王子與梅跟馬克爾英國時間今日約下午1時，乘坐馬車列隊繞行溫莎堡，然後在St George’s Hall舉行宴會。晚上由哈里王子父親查理斯，為二人於溫莎堡舉行私人晚宴。

婚禮邀請了2640名賓客，其中1200人是英國各地民眾，200人來自二人相關的慈善機構與組織，610人是溫莎堡社區人士，另有100名學童來自城堡附近兩所學校。1200名獲邀民眾中，包括去年5月在曼徹斯特體育館恐襲事件中受傷的12歲女孩湯普森（Amelia Thompson）。

哈里與馬克爾的婚禮謝絕「政治味」，英國首相文翠珊、美國總統特朗普、美國前總統奧巴馬均未獲邀。英國廣播公司（BBC）報道，王室決定不邀請所有政治領袖，一是基於溫莎堡空間不大，二是因為哈里在王位繼承順序上僅排第5。